\subsection{Разработка логический модели данных}
    \subsubsection{Определение сущностей, связей между сущностями и атрибутов сущностей}
        Чтобы определить, какие таблицы следует добавить
        к базе данных, следует обратиться к требованиям 
        к системе, разработанным при анализе предметной
        области. Каждая выделенная категория 
        представляет основную таблицу и соответствующий
        табличный объект в структуре базы данных. 
        Обозначим каждую таблицу названием одной из
        категорий. Назовём таблицы следующим образом:
        patients, doctors, schedule, polyclinics, 
        letters. Для определения связей между таблицами
        применим правила к базе данных, перечисленные в
        предыдущем разделе.  В результате этого
        выявляются дополнительные категории информации и
        ограничения, которые подскажут о необходимости
        введения дополняющих таблиц. Перечислим 
        выявленные вспомогательные категории: логирование, выходные дни, пользователь.
        Дадим следующие названия новым таблицам: log, inactivedays, user.
        В таблице log содержится информация о посещении пациентом врача для последующего возможного анализа. В таблице inactivedays записаны данные о выходных днях врачей. В таблице user находится информация, необходимая для получения доступа пользователя и врача к личному кабинету: имя пользователя и пароль.

        Для определения столбцов таблиц нужно обратиться
        к требованиям к системе, разработанным при анализе
        предметной области. Эта информация определяет 
        столбцы. Добавляя к каждой таблице столбцы,
        необходимо помнить, когда они ссылаются на 
        данные из связанной таблицы, обычно требуется
        столбец с идентификатором из этой таблицы. 
        Дадим следующие названия столбцам:
        \begin{table}
            \caption{Столбцы таблиц}
            \centering
            \begin{tabulary}{\linewidth}{|l|L|}
                \hline
                \Centering\bfseries Таблица & \Centering\bfseries Столбцы \\
                \hline
                patients & patient\_id, user, second\_name, first\_name, patronymic, gender, series\_of\_passport, passport\_number, assurance\_number, date\_of\_birth, phone\_number\\
                \hline
                doctors & doctor\_id, user, second\_name, first\_name, patronymic, speciality, phone\_number\\
                \hline
                log & log\_id, pat\_second\_name, pat\_first\_name, pat\_patronymic, pat\_gender, pat\_series\_of\_passport, pat\_passport\_number, pat\_assurance\_number, pat\_date\_of\_birth, pat\_phone\_number, doc\_second\_name, doc\_first\_name, doc\_patronymic, doc\_speciality, doc\_phone\_number, letter\_date, letter\_time, doc\_took \\
                \hline
                \hline
                schedule & schedule\_row\_id, doctor\_id, day\_of\_week, start\_time, end\_time, polyclinic\_id, cabinet\_number\\
                \hline
                polyclinics & polyclinic\_id, region, location, street, building, polyclinic\_name\\
                \hline
                letters & letter\_id, patient\_id, doctor\_id, time, date, log\\
                \hline
                inactivedays & inacive\_days\_id, start\_date, end\_date, doctors\_regex, description \\
                \hline
                user & user\_id, username, password \\
                \hline
            \end{tabulary}
        \end{table}
    \subsubsection{Определение ограничений, налагаемых на данные}
        На базу данных накладываются следующие ограничения:
        \begin{easylist}
            @ Таблица patients:
            @@ столбец patient\_id должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец second\_name должен содержать фамилию пациента в виде строки;
            @@ столбец first\_name должен содержать имя пациента в виде строки;
            @@ столбец patronimyc должен содержать отчество пациента в виде строки;
            @@ столбец user должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец gender должен содержать М или Ж;
            @@ столбец series\_of\_passport должна содержать 4-значное число;
            @@ столбец passport\_number должен содержать 6-значное число (номер паспорта пациента); 
            @@ столбец assurance\_number должен содержать уникальное значение (номер страхового полиса);
            @@ столбец date\_of\_birth должен содержать значение (дату рождения пациента);
            @@ столбец phone\_number должен содержать уникальное значение из 11 цифр (номер телефона пациента);
            @ Таблица doctors:
            @@ столбец doctor\_id должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец user должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец second\_name должен содержать фамилию доктора в виде строки;
            @@ столбец first\_name должен содержать имя доктора в виде строки;
            @@ столбец patronimyc должен содержать отчество доктора в виде строки;
            @@ столбец speciality должен содержать специальность врача в виде строки;
            @@ столбец phone\_number должен содержать уникальное значение из 11 цифр (номер телефона доктора);
            @ Таблица schedule:
            @@ столбец schedule\_row\_id должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец doctor\_id должен содержать значение, соответствующее столбцу doctor\_id из таблицы doctors;
            @@ столбец day\_of\_week должен содержать день недели;
            @@ столбец start\_time должен содержать время начала работы врача;
            @@ столбец end\_time должен содержать время окончания работы врача;
            @@ столбец polyclinic\_id должен содержать значение, соответствующее столбцу polyclinic\_id из таблицы polyclinics;
            @@ столбец cabinet\_number должен содержать номер кабинета, где принимает врач;
            @ Таблица polyclinics:
            @@ столбец polyclinic\_id должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец region должен содержать строку (регион, где находится поликлиника);
            @@ столбец location должен содержать строку (населённый пункт, где находится поликлиника);
            @@ столбец street должен содержать строку (улица, где находится поликлиника);
            @@ столбец building должен содержать натуральное число (номер дома, где находится поликлиника);
            @@ столбец polyclinic\_name должен содержать название поликлиники в виде строки;
            @ Таблица letters:
            @@ столбец letter\_id должен содержать уникальное значение;
            @@ столбец patient\_id может быть пустым, тогда талон свободен, или содержать значение, соответствующее столбцу patient\_id из таблицы patients, тогда талон занят, он не является доступным другим пациентам;
            @@ столбец doctor\_id должен содержать значение, соответствующее столбцу doctor\_id из таблицы doctors;
            @@ столбец time должен содержать время, на которое пациент записан к врачу;
            @@ столбец date должен содержать дату, ну которую пациент записан к врачу;
            @@ столбец log должен содержать уникальное значение. Это идентификатор лога.
            @ Таблица user: 
            @@ столбец user\_id - уникальное значение, идентификатор пользователя;
            @@ столбец username - строка, уникальное значение, имя пользователя;
            @@ столбец password - строка, пароль.
            @ Таблица inactivedays:
            @@ столбец inactive\_days\_id - уникальное значение, идентификатор;
            @@ столбец start\_date - дата, дата начала промежутка выходных дней;
            @@ столбец end\_date - дата, дата окончания промежутка выходных дней;
            @@ столбец doctors\_regex - строка, содержащая регулярное выражение, доктора, имеющие выходными этот промежуток дат;
            @@ столбец description - строка, описание выходных.
            @ Таблица log:
            @@ столбец log\_id - уникальное значение, идентификатор;
            @@ столбец pat\_second\_name - строка, фамилия пациента;
            @@ pat\_first\_name - строка, имя пациента;
            @@ pat\_patronymic - строка, отчество пациента; 
            @@ pat\_gender - М или Ж, пол пациента;
            @@ pat\_series\_of\_passport - 4-значное число, серия паспорта;
            @@ pat\_passport\_number - 6-значное число, номер паспорта;
            @@ pat\_assurance\_number - уникальное значение, номер полиса;
            @@ pat\_date\_of\_birth - дата, дата рождения пациента;
            @@ pat\_phone\_number - 11-значное уникальное число, номер телефона;
            @@ doc\_second\_name - строка, фамилия доктора;
            @@ doc\_first\_name - строка, имя доктора;
            @@ doc\_patronymic - строка, отчество доктора; 
            @@ doc\_speciality - строка, специальность доктора;
            @@ doc\_phone\_number - 11-значное уникальное число, номер телефона врача;
            @@ letter\_date - дата, дата талона;
            @@ letter\_time - время, время талона;
            @@ doc\_took - ллогическое значение, приняли ли доктор.
            \end{easylist}
    \subsubsection{ER-диаграмма базы данных в нотации Crow's Foot}
            Для построения ER-диаграммы используется программа Dia. Dia — свободный кроссплатформенный редактор диаграмм.
            Он может быть использован для создания различных видов диаграмм: схем алгоритмов, древовидных схем, 
            UML-диаграмм, ER-диаграмм, радиоэлектронных элементов, потоковых диаграмм, сетевых диаграмм и других.\\[1cm]
        \begin{figure}[h!]
            \centering
            \includegraphics[width=20cm,angle=-90]{./img/er-diagram.png}
            \caption{ER-диаграмма}
        \end{figure}
